\documentclass[twoside,onecolumn]{article}
\usepackage{blindtext} % Package to generate dummy text throughout this template 
\usepackage[sc]{mathpazo} % Use the Palatino font
\usepackage[T1]{fontenc} % Use 8-bit encoding that has 256 glyphs
\linespread{1.05} % Line spacing - Palatino needs more space between lines
\usepackage{microtype} % Slightly tweak font spacing for aesthetics
\usepackage{parskip}
\usepackage[english]{babel} % Language hyphenation and typographical rules
\usepackage[hmarginratio=1:1,top=32mm,columnsep=20pt]{geometry} % Document margins
\usepackage[hang, small,labelfont=bf,up,textfont=it,up]{caption} % Custom captions under/above floats in tables or figures
\usepackage{booktabs} % Horizontal rules in tables
\usepackage{lettrine} % The lettrine is the first enlarged letter at the beginning of the text
\usepackage{enumitem} % Customized lists
\setlist[itemize]{noitemsep} % Make itemize lists more compact
\usepackage{abstract} % Allows abstract customization
\renewcommand{\abstractnamefont}{\normalfont\bfseries} % Set the "Abstract" text to bold
\renewcommand{\abstracttextfont}{\normalfont\small\itshape} % Set the abstract itself to small italic text
\usepackage{titlesec} % Allows customization of titles
\renewcommand\thesection{\Roman{section}} % Roman numerals for the sections
\renewcommand\thesubsection{\roman{subsection}} % roman numerals for subsections
\titleformat{\section}[block]{\large\scshape\centering}{\thesection.}{1em}{} % Change the look of the section titles
\titleformat{\subsection}[block]{\large}{\thesubsection.}{1em}{} % Change the look of the section titles
\usepackage{fancyhdr} % Headers and footers
\pagestyle{fancy} % All pages have headers and footers
\fancyhead{} % Blank out the default header
\fancyfoot{} % Blank out the default footer
\fancyhead[C]{3y Rysensteen Gymnasium} % Custom header text
\fancyfoot[RO,LE]{\thepage} % Custom footer text
\usepackage{titling} % Customizing the title section
\usepackage{hyperref} % For hyperlinks in the PDF
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{nicematrix,amssymb}

\setlength{\droptitle}{-4\baselineskip} % Move the title up
\pretitle{\begin{center}\Huge\bfseries} % Article title formatting
\posttitle{\end{center}} % Article title closing formatting
\title{Hjemmeopgavesæt 1} % Article title
\author{%
\textsc{Sacha Guilbert}\\%\thanks{A thank you or further information} \\[1ex] % Your name
\normalsize DTU\\ % Your institution
% \normalsize \href{mailto:sachaguilbert@gmail.com}{sachaguilbert@gmail.com} % Your email address
%\and % Uncomment if 2 authors are required, duplicate these 4 lines if more
%\textsc{Jane Smith}\thanks{Corresponding author} \\[1ex] % Second author's name
%\normalsize University of Utah \\ % Second author's institution
%\normalsize \href{mailto:jane@smith.com}{jane@smith.com} % Second author's email address
}
\date{\today} % Leave empty to omit a date
\renewcommand{\maketitlehookd}{%
}

\begin{document}
    \maketitle
    \textbf{Opgave 1}\\
    \begin{enumerate}
        \item $f$ er defineret i $x \in [\frac{1}{2};\infty[$
        \item Det approksimerende polynomium $P_3(x)$ af grad 3 for $f$ er:
        \[P_3(x) = x- \frac{(x-1)^2}{2} +\frac{(x-1)^3}{2}\]
        \item $f'''$ er $\frac{3}{(2x-1)^{5/2}}$. Vi kan nu opskrive restfunktionen:
        \[R_3(x) = \frac{\frac{3}{(2x-1)^{5/2}}\cdot \xi(x)}{24}\cdot(x-1)^4 = \frac{3\cdot \xi(x)}{24\cdot (2x-1)^{5/2}}\cdot(x-1)^4\]
    \end{enumerate}
    \textbf{Opgave 2}\\
    \begin{enumerate}
        \item For at finde en positiv ortogonal matrix $Q$ som opfylder kravet skal vi finde egenværdierne for $A$ (Maple):
        \[\left[\left[9, 1, \left\{
        \left[\begin{array}{c}
        -\frac{4}{3} 
        \\
        1 
        \end{array}\right]\right\}
        \right], \left[16, 1, \left\{
        \left[\begin{array}{c}
        \frac{3}{4} 
        \\
        1 
        \end{array}\right]\right\}
        \right]\right]
        \]
        Vi opstiller er matrix med disse og beregner $\Lambda$:
        \[Q = \left[\begin{array}{cc}
        \frac{3}{5} & -\frac{4}{5} 
        \\
        \frac{4}{5} & \frac{3}{5} 
        \end{array}\right]
        \]
        \[Q^{-1}\cdot A \cdot Q = \left[\begin{array}{cc}
        16 & 0 
        \\
        0 & 9 
        \end{array}\right]
        \]
        \item 
    \end{enumerate}
    \textbf{Opgave 3}\\
    \begin{enumerate}
        \item Løser vi følgende (Maple):
        \[\{-2 x y = 0, -y^{2}+x +1 = 0\}\]
        får vi løsningerne:
        \[{x=-1,y=0},{x=0,y=1},{x=0,y=-1}\]
        $f$ har stationære punkter i $(-1,0)$, $(0,1)$ og $(0,-1)$
        \item Hessematricen for $f$ er:
        \[\left[\begin{array}{cc}
        1 & -2 y  
        \\
        -2 y  & -2 x  
        \end{array}\right]
        \]
        Indsætter vi de tre punkter og finder egenværdierne får vi følgende tre par af egenværdier:
        \[\left[\begin{array}{c}
        2 
        \\
        1 
        \end{array}\right]
        \]
        
        \[\left[\begin{array}{c}
        \frac{1}{2}+\frac{\sqrt{17}}{2} 
        \\
        \frac{1}{2}-\frac{\sqrt{17}}{2} 
        \end{array}\right]
        \]
        
        \[\left[\begin{array}{c}
        \frac{1}{2}+\frac{\sqrt{17}}{2} 
        \\
        \frac{1}{2}-\frac{\sqrt{17}}{2} 
        \end{array}\right]
        \]
        Vi ser at det kun er punktet $(-1,0)$ hvor begge egenværdier er over 0, hvilket betyder dette punkt er et egentligt lokalt minimum. De to andre punkters hessematricer har egenværdier med forskellige fortegn hvilket betyder at de hverken er lokalt minimum eller maksimum. Maple:
        \item Vi finder $f$ ved trappermetoden (Maple):
        \[f(x,y) = int_0^x f(u,0) du + int_0^y f(x,u) du = \frac{1}{2} x^{2}+x -x \,y^{2}\]
        \item Vi indsætter $(-1,0)$ i $f$:
        \[f(-1,0) = -\frac{1}{2}\]
    \end{enumerate}
    \textbf{Opgave 4}\\
    \begin{enumerate}
        \item Parameterfremstillingen for $r$ er:
        \[r(u,v) = \left[\begin{array}{c}
        u  
        \\
        v  
        \\
        u \cos \! \left(v \right) 
        \end{array}\right]
        \]
        Den til $r(u,v)$ hørende normalvektor $N$ er så:
        \[N = \left[\begin{array}{c}
        -\cos \! \left(v \right) 
        \\
        u \sin \! \left(v \right) 
        \\
        1 
        \end{array}\right]
        \quad u\in[0;2],\quad v\in[-\frac{\Pi}{2};\frac{\Pi}{2}]\]
        \item Vi ser at tredjekoordinaten i $N$ er positiv og højrehåndskonventionen er derfor overholdt. Vi bruger Stokes sætning som siger at cirkulationen langs randen af fladen er lig integralet over hele fladen af prikproduktet af rotationen af vektorfeltet og normalvektoren. Vi finder dette integral i Maple:\\
        {\center \includegraphics[scale=0.5]{images/f16-1.png}\\}
        \item Parameterfremstillingen for $\Omega$ er:
        \[
        r(u,v,w) = \left[\begin{array}{c}
        u  
        \\
        v  
        \\
        u \cos \! \left(v \right) w  
        \end{array}\right]
        ,\quad u\in[0;2],\quad v\in[-\frac{\Pi}{2};\frac{\Pi}{2}],\quad w\in[0;1]\]
        Vi kan nu finde fluxen ud gennem overfladen ved et rumintegrale af $Div(V(r))\cdot Jac$ (Maple):\\
        {\center \includegraphics[scale=0.5]{images/f16-2.png}\\}
    \end{enumerate}
\end{document}
